msgid ""
"The configuration may be generated by a newer version of Orca-Flashforge."
msgstr "此配置可能由新版本的Orca-Flashforge生成"

msgid "Based on BambuStudio and PrusaSlicer"
msgstr "基于BambuStudio与PrusaSlicer。"

msgid ""
"Orca-Flashforge will terminate because of running out of memory.It may be a "
"bug. It will be appreciated if you report the issue to our team."
msgstr ""
"系统内存耗尽，Orca-Flashforge即将终止运行。这可能是个缺陷，希望您可以报告此问"
"题，我们将非常感激。"

msgid ""
"Orca-Flashforge will terminate because of a localization error. It will be "
"appreciated if you report the specific scenario this issue happened."
msgstr ""
"遇到本地化错误，Orca-Flashforge 即将终止运行。希望您可以报告发生此问题的具体"
"场景，我们将非常感激。"

msgid "Orca-Flashforge got an unhandled exception: %1%"
msgstr "Orca-Flashforge 捕捉到一个未处理的异常：%1%"

msgid "Downloading FlashForge Network Plug-in"
msgstr "正在下载FlashForge网络插件"

msgid ""
"Orca-Flashforge requires the Microsoft WebView2 Runtime to operate certain "
"features.\n"
"Click Yes to install it now."
msgstr "Orca-Flashforge 需要安装Microsoft WebView2运行时以运行某些功能。\n单击是立即安装。"

msgid "Account Auto Connect Failed!"
msgstr "账号自动连接失败！"

msgid "The Orca-Flashforge needs an upgrade"
msgstr "Orca-Flashforge需要进行升级"

msgid ""
"The Orca-Flashforge configuration file may be corrupted and cannot be parsed."
"Orca-Flashforge has attempted to recreate the configuration file.\n"
"Please note, application settings will be lost, but printer profiles will "
"not be affected."
msgstr ""
"Orca-Flashforge配置文件可能已损坏，无法解析。Orca-Flashforge试图重新创建配置"
"文件。\n"
"请注意，应用程序设置将丢失，但打印机配置文件不会受到影响。"

msgid "Account Auto Connecting..."
msgstr "账号自动连接中..."

msgid ""
"The version of Orca-Flashforge is too low and needs to be updated to the "
"latest version before it can be used normally"
msgstr "Orca-Flashforge版本过低，需要更新到最新版本方可正常使用"

msgid "The current account has been logged out!"
msgstr "当前账户已登出！"

msgid "Unable to connect to the Internet!"
msgstr "无法连接到互联网！"

msgid "Already the newest version!"
msgstr "已经是最新版本！"

msgid "Orca-Flashforge GUI initialization failed"
msgstr "Orca-Flashforge图形界面初始化失败"

msgid "Account Offline,Connecting..."
msgstr "账号离线，正在连接中..."

msgid "Unable to connect to printer"
msgstr "无法连接打印机"

msgid "Orca-Flashforge is licensed under "
msgstr "Orca-Flashforge是在"

msgid ""
"Orca-Flashforge is based on OrcaSlicer by Softfever, and OrcaSlicer is based "
"on BambuStudio by Bambulab, which is from PrusaSlicer by Prusa Research.  "
"PrusaSlicer is from Slic3r by Alessandro Ranellucci and the RepRap community"
msgstr ""
"Orca-Flashforge基于Softfever的OrcaSlicer，OrcaSlicer基于Bambulab的"
"BambuStudio，BambuStudio源于Prusa Research的PrusaSlicer。 PrusaSlicer源于由 "
"Alessandro Ranellucci与 RepRap社区创建的Slic3r。"

msgid "Orca-FlashForge is based on OrcaSlicer by SoftFever."
msgstr "Orca-FlashForge基于SoftFever的OrcaSlicer。"

msgid ""
"You can find it in \"Settings > Network > Network Mode\"\n"
"on the printer; To facilitate device identification, \n"
"you can change the device name on the device page."
msgstr ""
"您可以在打印机“设置->网络->网络模式\"查看；\n"
"为方便识别设备，可在设备界面端修改设备名称；"

msgid "The access code is wrong, please input again."
msgstr "识别码输入错误，请重新输入。"

msgid ""
"Another virtual camera is running.\n"
"Orca-Flashforge supports only a single virtual camera.\n"
"Do you want to stop this virtual camera?"
msgstr ""
"另一个虚拟摄像头正在工作。\n"
"Orca-Flashforge 同时只能支持一个虚拟摄像头。\n"
"是否停止前一个虚拟摄像头？"

msgid ""
"The .gcode.3mf file contains no G-code data.Please slice it with Orca-"
"Flashforge and export a new .gcode.3mf file."
msgstr ""
".gcode.3mf文件中不包含G-code数据。请使用Orca-Flashforge进行切片并导出新的."
"gcode.3mf文件。"

msgid "Device List"
msgstr "设备列表"

msgctxt "Flashforge"
msgid "Device Status"
msgstr "设备状态"

msgid ""
"There are some unknown filaments mapped to generic preset. Please update "
"Orca-Flashforge or restart Orca-Flashforge to check if there is an update to "
"system presets."
msgstr ""
"有一些未知型号的材料，映射到通用预设。请更新或者重启 Orca-Flashforge，以检查"
"系统预设有没有更新。"

msgid "The 3mf is not supported by Orca-Flashforge, load geometry data only."
msgstr "该3mf文件不是来自Orca-Flashforge，将只加载几何数据。"

msgid ""
"Importing to Orca-Flashforge failed. Please download the file and manually "
"import it."
msgstr "导入文件到Orca-Flashforge失败。请下载文件然后再手动导入。"

msgid ""
"\"Fix Model\" feature is currently only on Windows. Please repair the model "
"on Orca-Flashforge(windows) or CAD softwares."
msgstr ""
"\"修复模型\"功能目前仅适用于Windows。请在Orca-Flashforge(windows)或CAD软件上"
"修复模型。"

msgid "Associate files to Orca-Flashforge"
msgstr "Orca-Flashforge文件关联"

msgid "Associate .3mf files to Orca-Flashforge"
msgstr "使用Orca-Flashforge打开.3mf文件"

msgid ""
"If enabled, sets Orca-Flashforge as default application to open .3mf files"
msgstr "开启后，将缺省使用Orca-Flashforge打开.3mf文件"

msgid "Associate .stl files to Orca-Flashforge"
msgstr "使用Orca-Flashforge打开.stl文件"

msgid ""
"If enabled, sets Orca-Flashforge as default application to open .stl files"
msgstr "开启后，将缺省使用Orca-Flashforge打开.stl文件"

msgid "Associate .step/.stp files to Orca-Flashforge"
msgstr "使用Orca-Flashforge打开.step/.stp文件"

msgid ""
"If enabled, sets Orca-Flashforge as default application to open .step files"
msgstr "开启后，将缺省使用Orca-Flashforge打开.step文件"

msgid "Please login first."
msgstr "请先登录。"

msgid "Are you sure to unbind this device?"
msgstr "确认移除设备吗？"

msgid "Question"
msgstr "询问"

msgid "MultiSend:send_to_printer, is busy"
msgstr "MultiSend:send_to_printer 正在忙碌"

msgid "no valid printer"
msgstr "不存在有效打印机"

msgid "send prepare fail"
msgstr "发送准备失败"

msgid "Tip"
msgstr "提示"

msgid "File sent successfully"
msgstr "文件发送成功"

msgid ""
"File sending failure: inconsistent model and slicing configuration or "
"network abnormality"
msgstr "文件发送失败：机型与切片配置不一致或网络异常"

msgid "Send printing tasks to"
msgstr "发送打印任务至"

msgid "Levelling"
msgstr "调平"

msgid "Lan"
msgstr "局域网"

msgid "No printer connected, please connect printer first!"
msgstr "未连接打印机，请先连接设备"

msgid "Sending task, do you want to cancel it?"
msgstr "正在发送任务，是否取消？"

msgid "Preparing printing task"
msgstr "正在准备打印任务"

msgid "Canceling the print job, please wait"
msgstr "正在取消发送打印任务，请稍后"

msgid "Send completed, automatically redirected to device status"
msgstr "打印任务发送完成，自动跳转到设备状态页"

msgid "The printer is busy and cannot receive printing commands."
msgstr "打印机非空闲状态，无法接收打印命令。"

msgid "Canceling the print job successfully."
msgstr "打印任务取消发送成功。"

msgid "Send failed, please check network or device status"
msgstr "打印任务传输失败，请检查网络或设备状态"

msgid "Send completed"
msgstr "发送完成"

msgid "Register printer"
msgstr "登记打印机"

msgid "Would you like to register the printer to this account?"
msgstr "你想将这台设备登记到此账户吗?"

msgid "Term of Service"
msgstr "《服务条款》"

msgid "The device registration failed!"
msgstr "设备登记失败！"

msgid "The device registration successful!"
msgstr "设备登记成功！"

msgid "Would you like to log the printer out of this account?"
msgstr "你想将这台设备从此账户中登出吗?"

msgid ""
"Click OK to update the Network plug-in when Orca-Flashforge launches next "
"time."
msgstr "点击\"确定\"，将在Orca-Flashforge下次启动之后自动升级网络插件"

msgid "New version of Orca-Flashforge"
msgstr "新版本的Orca-Flashforge"

msgid ""
"Step 1, please confirm Orca-Flashforge and your printer are in the same LAN."
msgstr "第1步，请确认Orca-Flashforge和您的打印机在同一个LAN上。"

msgid "Get Code"
msgstr "获取验证码"

msgid "Phone Login/ Register"
msgstr "手机验证码登录/注册"

msgid "Password Login"
msgstr "密码登录"

msgid "Please enter your account"
msgstr "请输入账号"

msgid "Mobile phone number error"
msgstr "手机号码错误"

msgid "Phone Number / email"
msgstr "手机号/邮箱"

msgid "Verify code is incorrect"
msgstr "验证码错误"

msgid "Read and Agree to Accept"
msgstr "已认真阅读并同意接受"

msgid "《Term "
msgstr "《服"

msgid "of "
msgstr "务"

msgid "Service》"
msgstr "条款》"

msgid "《Term of Service》"
msgstr "《服务条款》"

msgid "《Privacy Policy》"
msgstr "《隐私政策》"

msgid "Register"
msgstr "注册"

msgid "Forget Password"
msgstr "忘记密码"

msgid "Account/verification code empty. Please enter."
msgstr "账号或验证码为空，请输入。"

msgid "Please check the agreement first."
msgstr "请先勾选协议。"

msgid "Server connection exception"
msgstr "服务器连接异常"

msgid "User not registered"
msgstr "该账号未注册"

msgid "Account/password empty. Please enter."
msgstr "账号或密码为空，请输入。"

msgid "Email Address Error"
msgstr "邮箱地址错误"

msgid "Password is incorrect"
msgstr "密码错误"

msgid "Code"
msgstr "验证码"

msgid "Phone Number"
msgstr "手机号"

msgid "Email"
msgstr "邮箱"

msgid "Machine Type"
msgstr "设备型号"

msgid "LAN"
msgstr "局域网"

msgid "Login out"
msgstr "登出"

msgid "cancel"
msgstr "取消"

msgid "confirm"
msgstr "确定"

msgid ""
"The current device has \n"
"no printing projects"
msgstr "当前设备无打印项目"

msgid "Material Station"
msgstr "材料站"

msgid "Start Filtering"
msgstr "启动过滤"

msgid "Internal Circulate"
msgstr "内循环过滤"

msgid "External Circulate"
msgstr "外循环过滤"

msgid "file name:"
msgstr "文件名"

msgid "Device offline"
msgstr "设备离线"

msgid "clear"
msgstr "清除"

msgid "Info and Control"
msgstr "信息与控制"

msgid "file: "
msgstr "文件:"

msgid "h "
msgstr "时 "

msgid "min "
msgstr "分 "

msgid "Remaining Time"
msgstr "剩余时间"

msgid "pause print"
msgstr "暂停打印"

msgid "cancel print"
msgstr "取消打印"

msgid "Whether Cancel Printing"
msgstr "是否取消打印"

msgid "yes"
msgstr "是"

msgid "no"
msgstr "否"

msgid "Local File List"
msgstr "本地文件列表"

msgid "print"
msgstr "打印"

msgid "idle"
msgstr "空闲"

msgid "completed"
msgstr "已完成"

msgid "Print completed,clean platform!"
msgstr "打印已完成，请清理平台!"

msgid "Total Time"
msgstr "总共用时"

msgid "busy"
msgstr "忙碌"

msgid "Print cancelled,in cache command"
msgstr "打印已取消，当前缓存命令中"

msgid "pause"
msgstr "暂停"

msgid "continue print"
msgstr "继续打印"

msgid "pausing"
msgstr "暂停打印中"

msgid "heating"
msgstr "加热中"

msgid "printing"
msgstr "打印中"

msgid "The maximum temperature cannot exceed"
msgstr "不能超过最高温度上限"

msgid "The minmum temperature should not be less than "
msgstr "不能小于最低温度下限"

msgid "Spray Nozzle"
msgstr "喷嘴型号"

msgid "Print Size"
msgstr "打印尺寸"

msgid "Firmware Version"
msgstr "固件版本"

msgid "Serial Number"
msgstr "序列号"

msgid "Private Material Statistics"
msgstr "丝料统计"

msgid "Paused"
msgstr "暂停"

msgid "The printer move out of range.Please go home again!"
msgstr "移动不在范围内，请先回零"

msgid "Lost communication with MCU eboard"
msgstr "MCU通讯丢失"

msgid "TMC reports error:GSTAT"
msgstr "GSTAT错误"

msgid "Unable to read tmc"
msgstr "不能读取TMC"

msgid "MCU eboard: Unable to connect"
msgstr "MCU不能连接"

msgid "Nozzle temperature error."
msgstr "喷头温度错误"

msgid "Extruder not heating at expected.Please check extruder."
msgstr "喷头加热异常.请检查喷头"

msgid "Platform not heating at expected.Please check platform."
msgstr "底板加热异常.请检查底板"

msgid "Chamber not heating at expected.Please check chamber."
msgstr "腔温加热异常.请检查腔体"

msgid "Host error, please restart !"
msgstr "通讯错误,请重启打印机!"

msgid "Z-Axis go home error."
msgstr "Z轴回零错误"

msgid "Y-Axis go home error."
msgstr "Y轴回零错误"

msgid "X-Axis go home error."
msgstr "X轴回零错误"

msgid "Extruder temperature error !"
msgstr "喷头加热异常."

msgid "Platform temperature error !"
msgstr "底板加热异常"

msgid "Move queue overflow"
msgstr "指令超出队列"

msgid "No filament"
msgstr "无丝料"

msgid "Select a slot, and click the \"Load\" or \n\"Unload\" button to load or unload \nfilament."
msgstr "可选中槽位，单击进丝退丝，用于加载\n卸载丝料。"

msgctxt "filament"
msgid "Load"
msgstr "进丝"

msgctxt "filament"
msgid "Unload"
msgstr "退丝"

msgid "Heat up"
msgstr "加热"

msgid "Cut off filament"
msgstr "切断耗材"

msgid "Retract filament"
msgstr "抽回耗材"

msgid "Complete"
msgstr "完成"

msgid "Push filament"
msgstr "推送耗材"

msgctxt "Flashforge"
msgid "Purge old filament"
msgstr "冲刷旧料"

msgctxt "filament"
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

msgid "Color Library"
msgstr "颜色库"

msgid "Enable IFS"
msgstr "启用IFS"

msgid "Please click the filament and select its corresponding slot\n"
"before sending the print job."
msgstr "请在发送打印前点击耗材，指定其对应的槽位"

msgid "IFS not enabled, unable to select the slot"
msgstr "未启用IFS，无法指定槽位"

msgid "Print File"
msgstr "打印文件"

msgid "Material in the material station"
msgstr "材料站内材料"

msgid "Only support selecting materials of the same type"
msgstr "仅支持选择同类型材料"

msgid "Filament type and color set in the slicer"
msgstr "切片设置的耗材类型与颜色"

msgid "Slot number and the color of the\n"
"filament in the current slot"
msgstr "槽位号与当前槽位内耗材的颜色"

msgid "No idle devices"
msgstr "无空闲设备"

msgid "Tailor-Make Everyone's World"
msgstr "量身定做每个人的世界"

msgid "Based On OrcaSlicer"
msgstr "基于OrcaSlicer"

msgid "Printing Time"
msgstr "累计打印时长"

msgid "IP-Address"
msgstr "IP地址"

msgid "When using Orca-Flashforge V%s, please update Flash Maker to V2.0.2, and also update your device firmware to the latest version."
msgstr "使用Orca-Flashforge V%s时，请同步更新Flash Maker 至V2.0.2版本，同时设备固件请更新至最新版本"

msgid "Do not show again"
msgstr "不再显示"

msgid "Non-Flashforge build plate detected. Print quality may not be guaranteed."
msgstr "检测到未使用官方钢板，可能无法保证打印质量。"

msgid "Continue printing"
msgstr "继续打印"

msgid "Stop printing (replace the build plate)"
msgstr "停止打印（更换钢板）"

msgid "Lidar detected first-layer defects. Please check and decide whether to continue printing."
msgstr "激光雷达检测到首层缺陷，请检查并决定是否继续打印。"

msgid "Continue printing (defects acceptable)"
msgstr "继续打印（可以接受缺陷）"

msgid "Stop printing"
msgstr "停止打印"

msgctxt "Flashforge"
msgid "Flow Calibration"
msgstr "流量校准"

msgctxt "Flashforge"
msgid "First Layer Inspection"
msgstr "首层检测"

msgid "Time-Lapse Video"
msgstr "延时摄影"

msgctxt "Flashforge"
msgid "Downloading"
msgstr "下载中"

msgid "Unable to download some videos. Please try again later!"
msgstr "部分视频下载失败，请稍后重试!"

msgid "Failed videos:"
msgstr "失败视频:"

msgid "Delete selected file(s)?"
msgstr "是否删除已选文件"

msgid "Download complete."
msgstr "下载完成。"

msgid "Download failed. Please try again later!"
msgstr "下载失败，请稍后重试！"

msgid "The network is unstable. Please try again."
msgstr "网络不稳定，请重试。"

msgid "Lidar focus failure detected. Please check the Lidar."
msgstr "检测到激光雷达对焦失败，请检查激光雷达"

msgid "For an improved experience, please restart Orca-Flashforge to load resources."
msgstr "为优化您的使用体验，请重启Orca-Flashforge以加载资源"

#: resources/data/hints.ini: [hint:Chamber temperature]
msgid ""
"Chamber temperature\n"
"Did you know that Orca-Flashforge supports chamber temperature?"
msgstr ""
"仓温\n"
"您知道吗？Orca-Flashforge支持仓温。"

#: resources/data/hints.ini: [hint:Calibration]
msgid ""
"Calibration\n"
"Did you know that calibrating your printer can do wonders? Check out our "
"beloved calibration solution in Orca-Flashforge."
msgstr ""
"校准\n"
"您知道吗？校准您的打印机可以带来奇迹？在Orca-Flashforge中查看我们的备受欢迎的"
"校准解决方案。"

#: resources/data/hints.ini: [hint:Auxiliary fan]
msgid ""
"Auxiliary fan\n"
"Did you know that Orca-Flashforge supports Auxiliary part cooling fan?"
msgstr ""
"辅助风扇\n"
"您知道吗？Orca-Flashforge支持辅助部件冷却风扇。"

#: resources/data/hints.ini: [hint:Air filtration]
msgid ""
"Air filtration/Exhaust Fan\n"
"Did you know that Orca-Flashforge can support Air filtration/Exhaust Fan?"
msgstr ""
"空气过滤/排气扇\n"
"您知道吗？Orca-Flashforge可以支持空气过滤/排气扇。"

#: resources/data/hints.ini: [hint:How to use keyboard shortcuts]
msgid ""
"How to use keyboard shortcuts\n"
"Did you know that Orca-Flashforge offers a wide range of keyboard shortcuts "
"and 3D scene operations."
msgstr ""
"如何使用键盘快捷键\n"
"您知道吗？Orca-Flashforge提供了广泛的键盘快捷键和3D场景操作。"

